十七歲那年…喜歡你的我hehe

「你近來好嗎？你忙碌嗎？」這兩句話是我近年來對你最常說的話，因為除了這兩個話之外，其他的，我都一概說不出，特別在那句在我心中徘徊的一句「我掛念你」。

看着現在的你，我不禁懷念一起走過的往昔，那一段刻骨的片段。在二零一四年的一個晚上，那是我十七歲裡最美的晚上，正值七月的初夏，我、你和一群友人到了長洲兩日一夜的度假，我們入夜才到達度假屋。友人在度假屋中休息，於是我和你負責出外買夜宵。雖然天上沒有星光閃閃，街上沒有熱鬧襯托，只得一片黑暗和幽幽的海風。然而在心中，這一切都很美，因為那一刻我擁有你。我倚傍你的傍臂，我倆走在一條大街上，旁若無人。我聽着你用磁性的聲音在我耳旁訴說，我有多可愛。那份溫暖不斷蕩漾。在我們相擁時，你那體溫和氣味，仍歷歷在目。我用力擁着你，因為我怕我會失去你，再沒有機會和你一起。踏入深夜時，我睡在你身旁，街燈照着你熟睡的瞼，我靜看着你的輪廓。那一夜，雖然黑漆漆，卻被你的和煦照着。
然而，這種溫存捱不過一個破曉，那一夜過後，你對我的笑臉換成了一張陌生的臉；你不會再對我單眼「放電」，現在的你只會對我板著臉；你也不會再用溫柔、帶着磁性的聲音跟我說話。現在的你，只會用嚴肅的語氣對我說話。對我來說，你早已變了另一個人。我無話可說，因為我知道我甚麼都不是、我甚麼名份也沒有。那天早上雖然太陽極為猛烈，酷熱難擋，卻照不進我那冷冰冰的心。我只好不形於色，裝模作樣，帶着傷心失意回到家中。

當我獨在家中時，我才得半點的釋放—一份痛哭的勇氣，我沒法放下和忘懷你，我一邊哭一邊灌醉自己。即使我不喜歡喝酒，我仍將手中的伏特加喝光，只為了忘記你。心如痛割，在半醉的片刻卻暫時止住了。換來只是不斷的嘔吐，在排山倒海的嘔吐，拾回半點的理智。「我放縱了自己，難道你會心痛嗎？」對，你不會因我心痛，我才明暸我要努力愛自己。除了我，沒有人愛我。

從現在來看，這段往昔猶如青春的浩劫，卻發人深省。好像上了一節漫長的人生課，它教會我如何愛護我自己。在上星期，我在社交網站上，看到你和你的最愛的照片，近況上寫着你求婚成功了。時已至此，我已經放下了你，也不想去追究。我明白這「浩劫」更教導我要更大方祝福你和你的最愛。